李卓人、梁國雄及區諾軒以入獄18個月為量刑起點，其餘被告起點為15個月。

前年反修例運動期間，民陣發起8月18日維園「流水式集會」。李柱銘與吳靄儀等多名泛民元老以及壹傳媒創辦人黎智英共7人，月初被裁定組織及參與前年8.18港島未經批准集結兩罪罪成。法官胡雅文今表示已閱讀各被告的書面求情，在聽取各人代表大狀的口頭補充陳情後，下午作出判刑，指判監是唯一選擇。組織罪，李卓人、梁國雄及區諾軒以入獄18個月為量刑起點，其餘被告起點為15個月。

同圍警總一樣

#BREAKING 9 defendants of August 18 2019 sentenced imprisonments based on @joshuawongcf case.

- Organising unauthorised starting point 18 months
- Participating unauthorised assembly starting point 15 months

#JimmyLai 12 months + 9 months

Woodcock J argues though the demonstration was peaceful but still lead to traffic disruption and might lead to violence on social situations.

胡肥閪
夠疆咪判足五年

長毛 區軒本身都另案坐緊

Cls

屌，完全和理非都18個月起步

遊行集會自由？

【16:20】「組織未經批准集結」罪名，黎智英、李卓人判囚 12 個月。吳靄儀判囚 12 個月，緩刑 24 個月。梁國雄判囚 18 個月。

推

cls

而家係唔撚係都坐
以前長毛抬埋棺材燒都係判幾個星期， 而家就極刑咁狗款

党司法食屎啦

仲重過621圍狗屋

何秀蘭判囚 8 個月。

係~ 周庭GPHONE林朗彥 真係比人屈去坐
原因係社運出名既人入哂佢地數

【16:24】何俊仁判囚 12 個月，緩刑 24 個月。

traffic disruption
拉返觀塘中環嘅人未
無腦弱智先做到狗棺？

李卓人隨時比人加料

完全冇暴力
有幾個連組織都唔係
淨係參都15個月

係有腦跟政府風判刑先做到官

外國最睇重李柱銘

佢都要坐？

緩刑即係唔洗坐？

歐美繼續加速

做下樣俾你緩刑囉

未知

係

冇緩刑

而家就係唔買你鬼佬怕
你吹撚脹

係，但期間犯相同罪行即坐

後生掛

一邊用高刑期，一邊派緩刑
擺明係要班有番咁上下影響力既老泛民今後收聲維穩，本身有案既更可以的人入去長坐，果然係紅官既手筆

【16:29】區諾軒判囚 10 個月。

【16:28】李柱銘判囚 11 個月，緩刑 24 個月。

【16:26】梁耀忠判囚 8 個月，緩刑 12 個月。

但係又有啲可以緩刑
點解可以差咁遠？

冇咗啦

即走啦

咁如果有其他case 嚮身，之後罪成？

老既唔洗坐在

冇案底果幾個有緩刑

係咪睇以往公職貢獻

今時今日燒棺材可能入縱火

話年紀大可憐下你

屌港共走狗做得紅官又唔敢隊李柱銘入去

#西九龍法院第一庭 (暫代區域法院)
#胡雅文法官 #判刑 #英語聆訊
👥黎智英,李卓人,吳靄儀,梁國雄,何秀蘭,何俊仁,梁耀忠,李柱銘,區諾軒 #0818維園
🛑黎智英，梁國雄和區諾軒因另案而分別已還押4個月，1個月和1個月🛑

控罪1：組織未經批准集結

控罪2：明知而參與未經批准的集結
9人被控於2019年8月18日，分別組織及明知而參與一個違反《公安條例》下進行的公眾遊行，而該公眾遊行是根據該條例第17A(2)(a)條而屬未經批准集結。
======================
法庭表示本案沒有量刑指引，但考慮到所有與案因素，背景，並參考相關案例，包括張慧玲就周庭案的判詞，黃之鋒案，鐘嘉豪案主等，指出本案亦需要阻嚇性，保護公眾等元素的判刑，因此個人良好的背景不會給予太大比重。

綜合以上，法庭就本案作出以下判刑：

黎智英：
12個月即時監禁

李卓人：
12個月即時監禁

吳靄儀：
12個月即時監禁，緩刑2年

梁國雄：
18個月即時監禁

何秀蘭：
8個月即時監禁

何俊仁：
12個月即時監禁，緩刑2年

梁耀忠：
8個月即時監禁，緩刑1年

李柱銘：
11個月即時監禁，緩刑2年

區諾軒：
10個月即時監禁

詳細內容希望大家閱讀其他報道。

年齡

本身果班都坐緊
老果班想佢地唔講野

唔係根正笛紅，共狗理撚你幫過咩手，係佢角度你幫手係應份
食碗面反碗底係共狗日常啦

同埋年齡健康都係考慮因素？

除左死人熱狗外
呢啲原老和理非都判咁重
即係再無分化餘地

又可以喺屋企J水著女優J足兩年

上訴啦DLLM

長毛18個月

判李柱銘坐的話，應該會有新一輪制裁

講個笑話 香港法官

長毛18個月？！

睇個官點講，但多數都要坐

有法律背景 / 外國政客朋友所以唔敢郁姐
李柱銘雖然人血饅頭始祖 但畢竟係美國真係識堆高層政客

點解區諾軒唔可以緩刑？

肯定會律政司上訴
酒呀

遊行自由

太老

on99

痴鳩線 判咁重

唉

大部分律師同官都要叫李柱銘老師
佢地真心唔夠膽叫佢坐

認罪

坐慣

大家其實唔洗咁驚訝, 19年已經係極限, 香港人選擇移民而唔同共產黨搏命, 共產黨緊係清算到盡, 俾著你都會咁做, 果陣已經講咗係零和遊戲黎, 認清現實

未必

周庭案都無上

哈哈哈

仲問 香港已死

制裁紅官

yea 上次9子案朱牧因為年紀大判緩刑

紅官咪敢囉, 共產黨叫你判唔通你唔判?

周庭都仲坐緊
仲有單大野未甩

肥佬黎全部加埋可能坐500年

因另案還押

擺明睇人判啦
根本都唔合比例

梁耀忠議席凍過水

離港先啦

點解判監是唯一選擇？

個官驚自己第一個被制裁司法人員

阻嚇性，拎reference

表忠

如果咁樣，即係個日有參加過集會嘅人都可以拉得啦DLLM

慣?你唔坐下

挑，班共狗咪又唔敢拉Martin 入去坐

英美: noted

反共仲慘過衰老強謀殺

臭港注定被攬炒

制度只係打壓香港人既工具

唔洗再有幻想 香港唔會有救

又要做紅官
又唔自已落手判堆有法律背景入去
定係等上訴庭親自落手？
唔知個劇本想點

擺明就係睇人判啦
不知所謂

-梁國雄判囚 18 個月
-黎智英、李卓人判囚 12 個月
-區諾軒判囚 10 個月
-何秀蘭判囚 8 個月
-吳靄儀、何俊仁判囚 12 個月，緩刑 24 個月。
-李柱銘判囚 11 個月，緩刑 24 個月。
-梁耀忠判囚 8 個月，緩刑 12 個月

Martin已成人質

藍韜文仲諗緊制唔制裁港官好

長毛呢d長期中共眼中釘, 一定係最重

嘩頂
Judge Woodcock幾時升咗做 Woodcock J

真係夠薑㗎佢哋

係咪個個都有緩刑?

對721又無咁絕屌你老母死港共

揸刀就三個月

筆誤啦

no

有緩刑唔洗坐又當民主法治贏左

同林鄭撤回送中一9樣香港勝利日

下

何秀蘭都要坐8個月

有律師牌唔敢判即時入？ 驚反彈？

有緩刑

好彩
唔係真係反檯
佢都唔鬼得嘅啲reasoning

紅官當道

狗官

咁又係大家選擇返工而唔同共產黨搏命

藍既唔告都得

何秀蘭囚 8 個月
點解釋？

點解刑期又會唔同?.... 仲有有D 可以緩刑, 有D 又無....
係咪睇佢既名氣黎定?....

又話國安法唔追究立法前既行為 點解又可以入罪

胡肥閪

判得好重呀！

痴線明明同一單案 可以差咁遠 直坐12個月 同唔使坐

你話後面無人指示點判，邊個要坐邊個唔洗坐，打撚死我都唔信

#Breaking

罷工公投結果解釋哂

拉一派打一派
無咁黑人憎 本身律師就唔使坐

胡雅文件肥西不意外
賤種祝佢死全家

有律師底嘅都唔使坐

白頭佬又唔洗坐

如果依家燒既話
仲要入多條國安幾年走唔甩

唔洗上訴庭

夠做啦

反正有其他case

集會要批準？

而家戰狼外交
唔驚㗎啦

何秀蘭同李卓人成最大輸家

係就 咪撚緩刑

唔判李柱銘坐完全係收order唔可以製造烈士咋，82歲，喺入面有咩頭暈身慶隨時反彈

以後真係會有人搞遊行？

英國過份軟弱無力
能夠放寬香港人入藉英國 算係最大手段

-梁國雄判囚 18 個月
-黎智英、李卓人判囚 12 個月

D官9成覺得你地坐緊監所以佢判監算反正十年內都出唔到去
全無罪惡感

大公 文匯 仲唔出聲聲討，點做嘢呀

遊行？ 有人扮推翻個垃圾桶就拉暴動啦
邊個仲咁遊行
要遊就只要騎劫工賊會果個51囉

反抗一半，就係比對家誅死
今後只會越黎越 荒謬

因為佢名義上唔係用國安法
但係暗啞底當國安case咁玩就單眼佬都知
立國安法只係一個象徵嚟
香港整個管治模式已經改變咗
所有舊事物都會俾呢個極權政府當打壓工具咁用

法庭表示本案沒有量刑指引，但考慮到所有與案因素，背景，並參考相關案例，包括張慧玲法官就周庭案的判詞，上訴庭潘兆初等法官就黃之鋒案，鐘嘉豪案指引，指出本案亦需要阻嚇性，保護公眾等元素的判刑，刑罰也與參與非法集結相近，因此個人良好的背景不會給予太大比重。

冇量刑指引 齋睇案例都18個月 冇撚野呀嘛

劣政屍招式~
撤控
控方做埋辯方 求埋情

bno visa又翻倍
繼續加速

屌那星

BBC mobile app 都出埋pop up notification 俾全世界睇，港共好嘢

遲d冇左武肺
以後得返愛國遊行

一定會有反美反日遊行既

因為721 係政府指使

大部分所謂暴動三至四年
咁樣行一行就年半一年
條數點計呀

Onl79

越判越重
on撚鳩

狗屋個單仲輕過呢單

呢單Day one開始都已經話肯定終審

不過我又真係唔睇好，今時今日跟班紅官講理仲難過叫美軍炸撚死林奠為首班賤種

黑警衰11只判三年半

【16:40】法官指，考慮到李卓人、梁國雄及區諾軒曾呼籲公眾「塞爆維園」等後，就三人被控的組織未經批准集結罪，量刑起點為 18 個月，其餘不認罪被告的量刑起點則為 15 個月。而就參與未經批准集結罪，不認罪被告的量刑起點則為 12 個月，法官決定兩罪刑期同期執行。法官於考慮各被告不同個人背景，包括年齡、案底、健康情況、及對社會貢獻等後，作出不同刑期扣減，並作出上述判刑。

應該係
吳，何，李
都成70

忠誠反對派

以往可能一兩個月 仲要未必真係坐 而家唔係 清算呀嘛
西方國家繼續放軟手腳 只為求賺錢 將來代價只會越黎越大

過左6個月都無起訴
攞得番passport

過70可以緩刑

另案還押就唔比緩
變要坐多10個月

你意思係控方定辯方上訴先

暴政下
為人民發個聲 嘅和理非 都屈鳩佢暴動
遲早出個 楊佳 給你一個說法

真係基本法賦予嘅

唔判死形

入到去慢慢建設民主支那

Both

而家咁咪佢地辯方搞
如果係紅官突然良心咪Deparment of joke上訴

何秀蘭個profile咁撚差咩?
又係引用個句

法官指，雖然 8.18 集會不涉及暴力，和平進行，但考慮到案件嚴重性，包括集會規模及有機會衍生暴力等後，認為判監是唯一選擇，社會服務令並不適合。

有機會點點, 發生左咪拎證據出黎囉 合理預期就得

港共其實唔怕咩國際反應
只係覺得呢一刻李柱銘坐
佢嗰一代信奉民主回歸嘅人應該都明白香港完全無得救
會立定決心移民
要知道呢班人就算唔係咩大公司老闆
都一定包括唔少大企業中高層
佢地一走個走資影響一定好大
所以呢一刻唔會咬死 Martin

但當再過多幾年
中資全面控制香港
換晒新移民血
到時就算李柱銘都肯定要坐

唔知可以講咩

【16:53】法官胡雅文判刑時，引用終審法院就黃之鋒「重奪公民廣場案」案例，強調針對非法集結，判刑必須合比例並具阻嚇性，以維持公眾秩序，即使該非法集結並無涉及實質暴力。法官指，案例沒有提及，不涉及實質暴力的非法集結不可以判處監禁式刑罰。

法官指，她提醒自己是次控罪不是非法集結，而是未經批准集結，但綜觀整體環境，香港自 2019 年 6 月爆發社會騷亂，監禁式刑期不應限於非法集結，她可以判處監禁式和阻嚇性刑罰，以維持公眾秩序和防止同類事件發生。法官強調，判刑必須反映控罪的嚴重性和被告的罪責。

講還講

唔洗再講遊b留長頭髮

我真心唔想見到李大狀踎監

畀大家認住啲狗官

認住呢d法官

生到豬咁樣

宜家同咬死有咩分別

大企業中高層都散水中

如果判李柱銘美國應該會出手

梁耀忠？ gif

屌你老母港共

有機會就好似發生左咁
咁出街都有機會比車車死
係屋企都有機會比隕石撞死

臭西胡

如果係咁，即係個日有出席嘅市民都係犯法？

維穩庭又立功

高院全部都係閪官

仲可以出乜野手
支共而家都唔會理

雖然你有啲仆街，但而家最好就係律政司上訴要求撤銷緩刑。

合理預期, N年前有單判完個官俾人淋漒水, 你唔考慮埋自己合理風險加刑庭套合理預期理論弱智到

醒下啦，就算罷工，共產黨會驚你咩
緬甸夠全體公務員罷工，結果點

屌.....

唔怕唔代表佢想製造反彈既可能，講到底佢係要反對既人絕望，未來幾十年都企唔返起身
佢重判個82歲有聲望既終身和理非始終係不人道，係樣衰，倒不如緩刑等佢自己滅聲

話事話佢地唔上訴？
點都要拖埋班象牙棺落水

狗官不得好死

諗起2019唔知邊個日日話要清算港共同黑警，

依家邊個俾人清算緊！？

同人講場運動贏鳩咗嗰d都唔知係咪有幻覺

支那真係唔識野架喎
如果要offer利益比歐美權力集團要人幫手
都要跟返個潛規則
其他人當係民權人士你點搞人地都可以當完全見唔到
但係班人角度睇黎智英呢種有錢佬係特權人士
吳靄儀李柱銘代表專業中產
人地果邊班人當年玩到金融海嘯都可以放生
點解要放錢落第三世界搏

上訴庭萬能key
無暴力當有暴力咁審

個日和平集會都要判咁重
癡撚線

好快恢復死刑
同緬甸接軌

肥死閪胡雅文判幾耐
佢日後就要坐翻幾耐
仲要分期執行

律師牌比人釘埋？

和平！？屌你識唔識中文嫁

反而黎智英要判囚一年，根本睇被告政治背景同平時言行決定而非當日表現 收皮啦死法官

牙忠應該係退出初選將功贖罪先有緩刑

冇……
cls何ee都8個月……

幫手retweet

成班大中華膠當年支持中國吞併香港,今日自食其果.

其實我幾支持長毛坐監

可以既話可以坐耐d

肥老黎就算，都係求其俾啲罪佢，總之吊住佢係監倉先
國安法個堆先係主菜，最少判佢十年至終身，癲起上黎拉佢返大陸打靶都唔出奇啦
判呢一年係老共眼中真係前菜連都唔係，只係起菜前個碟花生

點解呢班垃圾可以緩刑，一日唔正式坐轉個頭繼續同你講唔好再激嬲共產黨，要和平歌聲感化中共攞民主

送支就得啦

仲有個might lead to都可以做理據

我地去自首好嗎
170萬人

恐怖組織法官

又一隻

吹雞有10個人當你贏

CLS 勁多五毛入黎吠

not funny

818有暴力，笑話部會唔提？

阻到交通咪有妨擾罪囉

駛鬼死刑咩，依家呢個力度夠晒玩，以前出嚟有持無恐，依家！？

孫子曰：「不戰而屈人之兵，上策也。」

食黃店食到港共執笠啦

阻人返工，最撚暴力

一定要制裁呢堆紅官

胡雅文(Amanda Woodcock)

一九六六年在香港出生的胡雅文法官，父親為英國人，母親為本地人，屬土生土長，已婚，丈夫為澳洲籍，夫婦育有三名子女。胡雅文於一九八八年在倫敦泰晤士河谷大學取得法學士學位。在一九八九年及一九九○年分別在英國及香港取得大律師資格，一九九六年在香港取得事務律師資格。一九九一年起私人執業，直至一九九八年獲委任為常任裁判官，二○一二年晉升為區域法院法官。

注意：你已被列入清算名單

29隻5毛/藍屍按讚

呢條仆街9成係BC，可能揸埋澳洲passport 到唔出奇

讀埋啲野雞大學
依家水鬼升城隍

太小

8.31集結案︱黎智英囚8個月 楊森准緩刑 李卓人囚半年

案中的黎智英及李卓人剛就8.18組織及參與未經批准遊行兩罪，判囚一年，法官指兩案犯案日期相距兩星期，本案刑期的兩個月與8.18案分期執行，即在8.18案的刑期上加兩個月，意指兩人會因兩案共判囚14個月。

8.18+8.31:
法庭考慮到黎智英及李卓人涉及另案的判刑，但涉及相同控罪下，2個月的刑罰分期執行，即：

黎智英共需服刑14個月 (8.18+8.31)
李卓人共需服刑14個月 (8.18+8.31)

詳細內容希望大家閱讀其他報道。

17:45此為最終版本

李柱銘建設民主中國

难道又要咱们釋法吗
真烦，直接抓起来枪弊了算

唔好咁早下定論
肥婆驊: 判刑太輕 決定上訴

係, 如果期間再犯先要

白頭佬=間諜